<resources>
    <string name="app_name">PS Serpente</string>
    <string name="infoJararaca" />
    <string name="textoJararaca">Conhecida popularmente como jararacas, caiçaca, urutu-cruzeiro, jararacuçu, surucu, cucotiara ou boca de sapo."\n\n"O que acontece no local da picada?"\n\n"Dor e edema (inchaço) Podem haver manchas arroxeadas e sangramento no local da picada Sangramento em gengiva, pele e urina Necrose no local da picada Soro a ser utilizado: Soro antibotrópico (SAB) por via intravenosa. Na falta deste, poderá ser utilizado o polivalente antibotrópico laquético (SABL). Cuidados: Observar a ferida, sinais vitais e os fluidos corporais.\n</string>
    <string name="textoCascavel">Conhecida popularmente como Cascavel – É identificada pela presença do guizo ou chocalho na cauda. O que acontece no local da picada?\n\nNa picada por cascavel, o local da picada muitas vezes não apresenta dor ou lesão evidente, apenas uma sensação de formigamento; dificuldade de manter os olhos abertos, com aspecto sonolento (fácies miastênica), visão turva ou dupla, mal-estar, náuseas e cefaleia são algumas das manifestações, acompanhadas por dores musculares generalizadas e urina escura nos casos mais graves.\n\nSoro a ser utilizado: Soro anticrotálico (SAC) por via intravenosa. Na falta deste, poderá ser utilizado o polivalente antibotrópico laquético (SABL).\n\nCuidados: Observar o nível de consciência, alterações pupilares, a ferida, sinais vitais e os fluidos corporais.\n</string>
    <string name="textoTituloCoral">ACIDENTE ELAPÍDICO</string>
    <string name="textoSubtituloCoral">GENERO MICRURUS</string>
    <string name="textoCoral">Conhecida como coral verdadeira para identificá-la é importante observar a presença de anéis de coloração branca com a junção completa por toda superfície corporal.\n\nO que acontece no local da picada? O acidente por coral-verdadeira não provoca, no local da picada, alteração importante. As manifestações do envenenamento caracterizam-se por dor de intensidade variável, visão borrada ou dupla, pálpebras caídas e aspecto sonolento. Óbitos estão relacionados à paralisia dos músculos respiratórios, muitas vezes decorrentes da demora na busca por socorro médico.\n\nSoro a ser utilizado: Soro antielapídico (SAE).\n\nCuidados: Em casos de acidentes por coral, todas as alterações são consideradas potencialmente graves e o socorro com utilização do soro deverá ser imediata.\n</string>
    <string name="textoTituloSurucucu">ACIDENTE LAQUÉTICO</string>
    <string name="textoSubtituloSurucucu">GENERO LACHESIS</string>
    <string name="textoSurucucu">Conhecida popularmente como Surucucu-pico-de-jaca.\n\nO que acontece no local da picada? Quadro semelhante ao acidente por jararaca, a picada pela surucucu-pico-de-jaca pode ainda causar dor abdominal, vômitos, diarreia, bradicardia e hipotensão.\n\nSoro a ser utilizado: Soro antilaquético (SAL) por via intravenosa. Na falta deste, poderá ser utilizado o polivalente antibotrópico laquético (SABL).\n\nCuidados: Observar a ferida pois pode conter bolhas e vesículas, sinais vitais, fluidos corporais e déficts funcionais nos membros.\n</string>
</resources>
